La détection d'éléments est une partie cruciale du système de vision. Le système doit être en mesure de détecter tous les éléments présents sur la table pour que le robot puisse effectuer sa tâche avec succès. 

Au début de la routine du robot, des photos sont prises par la caméra monde et sont analysées pour identifier la position, la forme ainsi que la couleur de toutes les îles présentes sur la table de jeu. La caméra monde nous offre une résolution intéressante de 1600x1200 pixels, ce qui nous permet de faire une analyse de qualité. Grâce à cette résolution, le système détecte facilement les trésors placés contre les parois de la table. Toutefois, si aucun trésor n'est détecté, le robot utilisera sa caméra embarquée pour effectuer un balayage des parois afin de les identifier.

Suite à plusieurs tests, nous avons conclu que la précision de notre système de détection était plus précis en appliquant un léger estompement à l'image avant de faire tout traitement. Ceci a pour but d'uniformiser les différentes variations de contraste et de couleurs qui pourraient biaiser nos résultats. 

Pour la localisation des îles, chacune des quatre couleurs est filtrée et placée dans un masque afin d'avoir un traitement individuel. Pour la localisation des îles, nous utilisons une méthode de recherche par formes prédéfinies. Le système possède donc en mémoire les contours des formes qui pourraient représenter les îles. Le système est donc en mesure d'identifier la forme qui possède le plus haut taux de compatibilité avec les formes en mémoire. Cette méthode est beaucoup plus fiable que celle utilisée au départ. Notre méthode initiale était de détecter le nombre de sommets des formes détectées pour ensuite déduire quelle forme il s'agissait. Cette méthode avait une faiblesse particulièrement pour les formes qui se ressemblent, comme le cercle et le pentagone. Cependant, avec notre nouvelle méthode, les taux de compatibilités sont très précis. Par exemple, une île ronde possède un taux de compatibilité dix fois plus élevé à un cercle qu'à un pentagone.

Pour ce qui est du suivi de la position et de l'orientation du robot, un patron unique sera placé au dessus de celui-ci afin d'avoir une référence facilement détectable. Le robot est le seul élément que le système de vision continue de détecter tout au long de la routine puisqu'il est le seul élément mobile sur la carte de jeu.