La caméra Logitech C905 situé en hauteur permet de visionner une grande partie de la table. Celle-ci sera branché USB à la station de base. Les tests effectué jusqu'à présent nous on permis de contempler la vision limiter de la table de jeux. C'est donc pour cette raison que seul une première approximation sur la position des trésors pourra être faite. La localisation plus précise de ceux-ci se fera par la caméra embarqué (idem pour la station de recharge). Voir \ref{s:Reperage}.
\medbreak
La détection des îles et du robot se fait par la station de base à l'aide de la caméra monde. Pour ce faire, le logiciel OpenCV est utilisé. Premièrement, l'image est découpé de sorte à ce qu'elle ne contienne que la table de jeux. Cet outil très puissant nous permet aussi de détecter les contours d'objet à l'intérieur d'image en utilisant les couleur pour les distinguer (BGR). Les contours jaune, bleu, rouge et vert sont détecté afin de repérer les îles. Afin d'éviter les erreurs, une relation entre le nombre de coin, le périmètre et l'air des contours sera vérifié. La validation de cette relation confirmera la présence d'une île tout en indiquant sa forme et sa couleur (selon le nombre de coin et l’intervalle BGR utilisé). Nous avons déjà testé ces étapes et elle semble plutôt efficace. Pour localiser le robot, une forme et couleur particulière sera placé au dessus du robot. On procédera de façon similaire pour le détecter.
\medbreak
Les prochaine étapes sont basé sur des recherches, mais n'ont pas encore été testé. Nous prévoyons poursuivre en détectant les coordonnées pixel du milieu de chaque île (à l'aide des contour et d'une fonction préétablit de OpenCV). Une simple échelle pourra ensuite convertir les coordonnées pixel en coordonnées réel.
\medbreak
La planification de la trajectoire sera ensuite faite avec un Djikstra. Un graphe sera créé (représenté par une grille de point ayant une distance à déterminer entre eux). Évidemment, les points situé à proximité des îles seront exclu du graphe. À l'aide des informations ci-dessus, le Djikstra pourra trouver le plus cours chemin jusqu’à la destination. 

Correction et reformulation demain matin.


% Essai d'utiliser des medbreak pour séparer tes paragraphes afin d'uniformiser la manière dont nous écrivons, sinon bon texte ! -Matt 