Afin de commander les moteurs du robot, il sera nécessaire d'avoir une routine d'asservissement. Afin de communiquer les commandes avec les servomoteurs, l'Arduino Mega est choisi. Celui-ci possède une vitesse d'horloge de 16 MHz et 256kB de mémoire flash pour 44\$ \cite{MEG00}, ce qui est un bon équilibre performance/prix pour les besoins du projet.

Les moteurs utilisés pour tourner les roues du robot possèdent 6400 valeurs de position par rotation. Si une interruption était effectuée à chaque modification de cette valeur, on risque d'empêcher l'exécution complète d'une boucle d'asservissement entre deux interruptions. Donc, si une interruption est levée à chaque modification de la position, il faudra s'assurer que le calcul de la vitesse de rotation se fasse après un nombre multiple d'interruptions, avec un compteur de temps.

Pour ce qui a trait à la communication avec les servomoteurs, un shield Adafruit se connectant directement sur l'Arduino Mega est utilisé. Avec celui-ci, il est possible de générer des ondes modulées (PWM) servant à contrôller les quatres roues individuellement, avec chacun une résolution de 8 bits et jusqu'à 1.2 ampères d'alimentation \cite{SLD00}. Cette division de la commande est utile lors d'un déplacement en diagonale, et pourrait également être utile pour continuer le fonctionnement dans le cas d'une roue défectueuse.

En résumé, l'ordinateur envoie des instructions de direction au microcontrôlleur Arduino, qui execute alors une routine de déplacement. Celle-ci est basée sur un asservissement de vitesse, déterminée par des interruptions lors de la rotation des servomoteurs. Les commandes de l'Arduino sont alors communiquées aux roues à l'aide d'un shield Adafruit.