Afin de pouvoir communiquer entre le robot et la station de base, une communication sans-fil est nécessaire. Comme il est important d'établir une connexion avec détection de perte de paquets, le protocole TCP a été choisi. Grâce à ce protocole, on s'assure que les paquets perdus seront retransmis afin de ne perdre aucune information dans la communication sans-fil entre le robot et la station de base. L'interface client-serveur est programmée en Python à l'aide de la librairie \textit{socket}. Ainsi, en agissant comme serveur, la station de base attendra une connexion client de la part du robot. Une fois cette connexion établie, un échange de fichier JSON contenant des commandes et des paramètres pour le robot s'effectuera. Les principaux avantages d'utiliser un format de fichier JSON pour l'échange de commande est qu'il est simple à implémenter dans plusieurs langages et qu'il est plus facile à "parser" que le XML. Le fichier JSON contient par exemple une clé-valeur "commande": "avancer" ainsi que "parametre": 15. Une telle commande permet donc au robot de faire un déplacement avant de 15 centimètres. Une fois cette tâche complétée, le robot envoie une signal de complétion à la station de base et signale du même coup qu'il est disponible pour la réception d'une nouvelle commande.
\medbreak
Afin de pouvoir recueillir la forme ou la couleur de l'île visée, une requête de type GET est effectuée au serveur des îles. Une fois cette information recueillie de la part du serveur, la forme ou la couleur est envoyé vers l'interface graphique et vers la section de "pathfinding" de la partie logicielle.

