Pour alimenter adéquatement tous les systèmes présents sur le robot, on doit avoir une batterie avec un voltage qui se situe entre 21V et 30V pour alimenter le régulateur de l'ordinateur embarqué, qui fonctionne à 19V avec un courant de 3.5A. On doit également avoir assez de puissance pour que les moteurs et l'électronique de contrôle puissent fonctionner pendant au moins dix minutes. La puissance dont le robot a besoin se définit surtout par celle des moteurs, des servomoteurs et de l'ordinateur embarqué. Les moteurs demandent au maximum 800mA à 12V lorsque le rotor est complètement bloqué et les servomoteurs qui servent à contrôler la caméra demandent environ 50mA à 6V lorsqu'ils sont sollicités, soit un court instant. On utilise également un servomoteur plus puissant pour déplacer le préhenseur, celui-ci risque de consommer plus de puissance à cause de l'effort plus important qui sera fourni. En additionnant la puissance de ces systèmes, la puissance requise est d'environ 110W dans le pire des cas. Nous avons donc choisi une batterie LiPO 6S de 4 500mA, ce qui peut donner 27A, pour un total de 599W en 10 minutes. Les six cellules sont nécessaires pour avoir 22.2V, ce qui permet d'obtenir le 19V requis pour l'ordinateur embarqué. Le 4 500mA est justifié, car on veut pouvoir travailler sur le robot plus longtemps que 10 minutes à des fins de test. Nous avons calculé que cette batterie pourrait nous donner environ 50 minutes d'autonomie. 
\bigbreak
L'utilisation d'une batterie LiPO nécessite un chargeur intelligent qui refuse de charger la batterie si les cellules ont un voltage trop faible, car la batterie pourrait exploser. Nous avons donc acheté un tel chargeur et on utilise également un sac de protection pour diminuer l'impact d'une éventuelle explosion. L'utilisation d'une LiPO requière également un système qui déclenche une alarme sonore lorsqu'il faut recharger la batterie, pour justement empêcher les risques d'explosions. Cette fonction est assurée par un petit afficheur de tension, conçu spécialement pour les batteries LiPO, qui sonne quand la tension des cellules est trop faible. 
\bigbreak
Le robot a donc besoin de trois niveaux de tension différents pour fonctionner. On utilise des régulateurs DC-DC pour avoir une tension stable, aux tensions désirées. Le régulateur de l'ordinateur embarqué est fourni. Pour le 12V et le 6V, nous avons choisi de prendre deux fois le même régulateur, qui prend 4V à 38V en entrée et peut fournir 1.25V à 36V en sortie. Ce régulateur peut fournir un maximum 5A et il est doté d'un un afficheur de tension pour connaître facilement le niveau de tension en sortie. 